Nisammo andis se lesknaine Lena Lohk kohtos ülles, et temma Mees enne surremust ennese Perremeest Wilop Lohku ning Enn Kõlli jurde kutsnud ning ülles annud, et temma Enn Kõllil 16 R.B. wõlgo on annud, mis rahhast temma weel keddagid kätte ei olle sanud.
Enn Kõll andis ka essi sedda tunnistust et temma kül essi Lena Lohhu ärra surnud Mehhe käest 5 R.B., ning temma Naine 11 R.B. wõlgo wõtnud, ning kül se rahha wõlgo ollewed, mis peäle aga temmal 6 tahhutud lauda nõuda ollewed, mis temma selle ärra surnud Lena Lohhu Mehhe surnokirstu teggemisseks annud.
Wilop Lohk ütles kül seäl jures ollewed olnud kui se ärra surnud Endrik Lohk sedda rahhanõudmist ülles annud.
Kohhus kulles se kaebus heaste ülle ning mõistis et Enn Kõll se terwe wõlg 16 R.B. peab Jõuloni sel lesse naisel Lena Lohhul peab ärra tassume, ja massab Wilop Lohk sellesamma ajani Enn Kõllil nisammasuggused 6 tahhutud lauda ärra, mis eest agga Wilop Lohk selle lesknaise Lena Lohhu käest 2 ½ R.B. tassumisseks peab maksetud sama.
